\begin{example}\thmslashn
	
	$\int\limits_0^{\infty} \frac{\sin x}{x^p} \,dx$
	
	\begin{enumerate}
		\item $t \ge t_0 > 0$ есть равномерная сходимость.
		
		$f(x, t) = \sin x$
		
		$g(x, t) = \frac{1}{x^t}$
		
		Есть равномерная сходимость.
		
		$\abs{\int\limits_a^b f(x,t) \,dx} = \abs{\int\limits_a^b \sin x \,dx} = \abs{\cos b - \cos a} \le 2$
		
		$\frac{1}{x^t} \le \frac1{x^{t_0}} \underset{x \to +\infty}{\to} 0$
		
		$\implies \frac{1}{x^t} \toto 0$
		
		$\frac{1}{x^t}$ монотонно по $x$.
		
		\item $t > 0$. Нет равномерной сходимости.
		
		Пусть есть. Тогда она есть и на $t \in (0,1)$
		
		$\implies$ есть сходимость при $t = 0$.
		
		$\int\limits_0^{+\infty}\sin x \,dx$ не сходится. Противоречие.
		
		
	\end{enumerate}
\end{example}


\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f \;\; :\;\; [a, +\infty) \times T \to \R \;\; t_0$ -- предельная точка $T$.
	
	\begin{enumerate}
		
		\item На любом отрезке $[a,b] \;\;\; f(x,t) \underset{t \to t_0}{\toto} \phi(x)$
		
		\item $\int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \,dx$ равномерно сходится.
	\end{enumerate}
	
	Тогда $\lim\limits_{t \to t_0} \int\limits_a^{+\infty} f(x,t) \,dx = \int\limits_a^{+\infty} \phi(x) \,dx$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	По критерию Коши для равномерной сходимости $\int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \,dx$
	
	$\forall \epsilon > 0\;\; \exists B \;\; \forall b,c > B \;\; \forall t \in T \;\; \abs{\int\limits_b^c f(x,t) \,dx} < \epsilon$
	
	Знаем, что $\int\limits_b^c f(x,t) \,dx \underset{t \to t_0}{\to} \int\limits_b^c \phi(x)\,dx $
	
	$\implies \abs{\int\limits_b^c \phi(x)\,dx} \le \epsilon$.
	
	Получили критерий Коши для $\phi$.
	
	$\abs{\int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \,dx - \int\limits_a^{+\infty} \phi(x) \,dx} \le \abs{\int\limits_a^b (f(x, t) - \phi(x))\,dx } + \abs{\int\limits_b^{+\infty} f(x, t) \,dx} + \abs{\int\limits_b^{+\infty} \phi(x) \,dx}$
	
	Зафиксируем $\epsilon > 0$.
	
	$\int\limits_a^{+\infty} \phi(x) \,dx$ сходится $\implies \exists B_0\;\; \forall b > B_0 \;\; \abs{\int\limits_b^{+\infty} \phi(x) \,dx} < \epsilon$
	
	$\int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \,dx$ сходится равномерно $\implies \exists B_1\;\; \forall b > B_1 \;\; \abs{\int\limits_b^{+\infty} f(x,t) \,dx} < \epsilon$
	
	Возьмем $b > \max\{B_0, B_1 \}$
	
	Но при фиксированном $b \;\;\; \abs{\int\limits_a^b(f(x,t) - \phi(x) )\, dx } \underset{t \to t_0}{\to} 0$
	
	$\implies$ найдется окрестность $t_0$, т.ч. $ \abs{\int\limits_a^b(f(x,t) - \phi(x) )\, dx } < \epsilon$
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$f(x,t ) = \begin{cases}
	\frac1t & \text{ при } x \in [0,t]\\
	0 & \text{ при } x  > t\\
	\end{cases}$
	
	$f(x, t) \toto 0$ при $t \to +\infty$ равномерно на $[0,+\infty)$
	
	$\int\limits_0^{+\infty} f(x, t) \,dx = 1 \not \to \int\limits_0^{+\infty} \phi(x) \,dx = 0$
\end{example}


\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f \in C([a, + \infty) \times [c,d])$ и $\int\limits_a^{+\infty}f(x, t) \,dx $ равномерно сходится по $t \in [c,d]$.
	
	Тогда $F(t) = \int\limits_a^{+\infty} f(x,t) \,dx$ непрерывна на $[c,d]$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$F_n(t) := \int\limits_a^n f(x, t) \,dx \toto F(t)$
	
	Но $F_n(t)$ -- непрерывные функции, а равномерный предел непрерывных функций непрерывен.
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f \in C([a,+\infty)\times [c,d] )$ и $f_t' \in C([a,+\infty) \times [c,d] )$
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\int\limits_a^{+\infty} f(x, t_0) \,dx$ сходится при некотором $t_0$.
		
		\item $\Phi(t):= \int\limits_a^{+\infty} f'_t(x, t) \,dx$ сходится равномерно по $t \in [c,d]$.
	\end{enumerate}
	
	Тогда $F(t) := \int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \,dx$ равномерно сходится по $t \in [c,d]$.
	
	
	$F \in C^1[c,d]$ и $F'(t) = \Phi(t)$
\end{theorem}


\begin{proof}\thmslashn
	
	$F_b(t) := \int\limits_a^b f(x, t) \,dx$ -- дифференцируемая функция.
	
	$F_b'(t) = \int\limits_a^b f_t'(x,t) \,dx \underset{b \to +\infty}{\toto} \Phi(t)$ равномерно по $t \in [c,d]$.
	
	$F_b(t_0) \underset{b \to +\infty}{\to} F(t_0)$
	
	$F_b(t) = \int\limits_{t_0}^t F_b'(s) \,ds + F_b(t_0)$
	
	Знаем, что при $b \to \infty\;\;\; F_b(t_0) \toto F(t_0)$ 
	
	$\int\limits_{t_0}^t F_b'(s) \,ds \toto \int\limits_{t_0}^t \Phi(s) \,ds$
	
	$F_b(t) \toto \int\limits_{t_0}^t \Phi(s) \,ds +  F(t_0) \implies \int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \,dx$ равномерно сходится
	
	и $F(t) = \int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \,dx = \int\limits_{t_0}^t \Phi(s)\,ds + F(t_0)$
	
	$\Phi$ непрерывна по предыдущей теореме $\implies F' = \Phi$.
\end{proof}


\Subsection{\S3. Эйлеровы интегралы}

\begin{definition}\thmslashn
	

	$\Gamma(p) := \int\limits_0^{+\infty} x^{p-1} e^{-x} \,dx$ при $p > 0$.
	
	$B(p,q) := \int\limits_0^1 x^{p-1}(1-x)^{q-1} \,dx$ при $p, q > 0$.
	
\end{definition}

\begin{properties}[$\Gamma$]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $\Gamma$ непрерывна по $p$.
		
		\item $\Gamma(p + 1) = p \Gamma(p)$
		
		\item $\Gamma(n + 1) = n!$
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Проверим непрерывность в точке $p_0$. Возьмем отрезок $[c,d]$, т.ч. $c > 0$ и $p_0 \in (c,d)$.
		
		Достаточно доказать непрерывность на $[c,d]$.
		
		Нужно доказать равномерную сходимость на $[c,d]$.
		
		На $[0,1] \;\;\; x^{p-1} e^{-x} \le x^{c-1}, \;\; \int\limits_0^1 x^{c-1} \,dx$ -- сходится. Тогда исходный интеграл равномерно сходится по признаку Вейерштрасса.
		
		
		На $[1, +\infty) \;\;\; x^{p-1}e^{-x} \le x^{d-1}e^{-x} \le e^{\frac{x}{2}} e^{-x} = e^{-\frac{x}{2}}$
		
		Последнее неравенство -- начиная с некоторого места.
		
		А $\int\limits_1^{+\infty} e^{-\frac{x}{2}} \,dx$ сходится.
		
		\item $\Gamma(p + 1) = \int\limits_0^{+\infty} x^{p}e^{-x} \,dx = x^{p}(-e^{-x}) \Big|_{x=0}^{x = +\infty} + \int\limits_0^{+\infty} p x^{p-1}e^{-x} \,dx = \int\limits_0^{+\infty} p x^{p-1}e^{-x} \,dx = p\Gamma(p)$
		
		\item $\Gamma(1) = \int\limits_0^{+\infty} e^{-x} \,dx = -e^{-x} \Big|_{0}^{+\infty} = 1$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{properties}[$\Gamma$]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{3}
		\item $\Gamma(\frac12) = \sqrt{\pi}$.
		
		\item $\Gamma(n + \frac12) = \sqrt{\pi} \cdot \frac{(2n-1)!!}{2^n}$
		
		\item $\Gamma$ -- бесконечно дифференцируемая и $\Gamma^{(n)}(p) = \int\limits_0^{+\infty} \ln^n x \cdot x^{p-1} e^{-x} \,dx$
		
		\item $\Gamma$ строго выпуклая.
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\setcounter{enumi}{3}
		
		\item 	$\Gamma(\frac12) = \int\limits_0^{+\infty} x^{-\frac12} e^{-x} \,dx = \int\limits_0^{+\infty} \frac1y e^{-y^2} 2y \,dy = 2\int\limits_0^{+\infty} e^{-y^2} \,dy = \sqrt{\pi}$
		
		(Сделали замену переменной $x = y^2\;\; dx = 2y\,dy$)
		
		\item $\Gamma(n + \frac12) = (n-\frac12) \Gamma(n - \frac12) = ...=(n- \frac12)(n - \frac32) \dots \frac12 \Gamma(\frac12) = \frac1{2^n} (2n - 1)!! \sqrt{\pi}$.
		
		\item Проверим дифференцируемость в точке $p_0$. Возьмем отрезок $[c,d]$, т.ч. $c > 0$ и $p_0 \in (c,d)$.
		
		Достаточно доказать дифференцируемость на $[c,d]$.
		
		Нужно доказать равномерную сходимость $\int\limits_0^{+\infty} \ln x \cdot x^{p-1}e^{-x} \,dx$ на $[c,d]$.
		
		На $[0,1] \;\;\; \ln x \cdot x^{p-1}e^{-x} \le \ln x \cdot x^{c-1} \le Cx^{c-\epsilon - 1} $
		
		$x^{\epsilon} \ln x \underset{x \to 0}{\to} 0 \implies x^{\epsilon} \ln x \le C$
		
		Если взять $\epsilon = \frac{c}{2}$, то $\le Cx^{\frac{c}{2} - 1}$
		
		На $[1, +\infty) \;\;\; \ln x \cdot x^{p-1} e^{-x} \le x^{p}e^{-x} \le x^d e^{-x} \le e^{-\frac{x}{2}}$
		
		Последнее неравенство -- начиная с некоторого места.
		
		\item $\Gamma''(p) = \int\limits_0^{+\infty} \ln^2 x \cdot x^{p-1} e^{-x} \,dx > 0$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{properties}[$B$]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $B(p, q)$ -- непрерывна.
		\item $B(p, q) = B(q, p)$
		
		\item $B(p, q) = \int\limits_0^{+\infty} \frac{t^{p-1}}{(1+ t)^{p + q}} \, dt$
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Проверим непрерывность в точке $(p_0, q_0)$. Накроем ее отрезком $(c,d)^2 \ni (p_0, q_0)$ и $c > 0$.
		
		Нужна равномерная сходимость на $[c,d]$.
		
		$x^{p-1}(1-x)^{q-1} \le x^{c-1}(1-x)^{c-1}$ такой $\int$ сходится.
		
		\item $B(p, q) = \int\limits_0^1 x^{p-1} (1-x)^{q-1} \,dx = \int\limits_1^0 (1- y)^{p-1} y^{q-1} \cdot (-1) \,dy = \int\limits_0^1 y^{q-1}(1-y)^{p-1} \,dy = B(q, p)$
		
		Была замена $y = 1-x\;\;\; dy = -dx$
		
		\item $B(p, q) = \int\limits_0^1 x^{p-1}(1 - x)^{q-1} \,dx = \int\limits_0^{+\infty} (\frac{t}{t + 1})^{p-1}(\frac1{1 + t})^{q-1} \, \frac{dt}{(1 + t)^2} = \int\limits_0^{+\infty} \frac{t^{p-1}}{(1 + t)^{p+q}} \,dt$
		
		Замена переменной.
		
		$x = \frac{t}{1+ t}$
		
		$1 - x = \frac1{1+t}$
		
		$dx = \frac{1}{(1 + t)^2}\,dt$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$B(p, q) = \frac{\Gamma(p)\Gamma(q)}{\Gamma(p+q)}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\Gamma(p) = \int\limits_0^{+\infty} x^{p-1} e^{-x} \,dx = \int\limits_0^{+\infty} s^{p-1}y^{p-1} e^{-sy} s \,dy$
	
	Замена переменной.
	
	$x = sy$, где $s > 0$.
	
	$dx = s\,dy$
	
	$\implies \frac{\Gamma(p)}{s^p} = \int\limits_0^{+\infty} y^{p-1} e^{-sy} \, dy$
	
	$\frac{\Gamma( p + q)}{(1 + t)^{p+q}} = \int\limits_0^{+\infty} y^{p + q - 1} e^{-(1 + t)y} \,dy$
	
	Умножим на $t^{p-1}$ и проинтегрируем по $t$ от $0$ до $+\infty$.
	
	$\Gamma(p+q) \int\limits_0^{+\infty} \frac{t^{p-1}}{(1 + t)^{p+q}} \,dt = \int\limits_0^{+\infty} t^{p-1} \int\limits_0^{+\infty} y^{p + q - 1} e^{-y} e^{-ty} \,dy\, dt$
	
	Заметим, что $B(p, q) = \int\limits_0^{+\infty} \frac{t^{p-1}}{(1 + t)^{p+q}} \,dt$.
	
	$\int\limits_0^{+\infty} t^{p-1} \int\limits_0^{+\infty} y^{p + q - 1} e^{-y} e^{-ty} \,dy\, dt = \int\limits_0^{+\infty} y^{q-1} e^{-y} \int\limits_0^{+\infty} t^{p - 1} y^{p} e^{-ty} \,dt\, dy = \int\limits_0^{+\infty} y^{q-1} e^{-y} \int\limits_0^{+\infty} x^{p-1}e^{-x} \,dx\,dy =\\= \Gamma(p)\int\limits_0^{+\infty} y^{q-1} e^{-y} \,dy = \Gamma(p) \cdot \Gamma(q)$
	
	Замена $ty = x\;\;\; y\,dt = dx$
\end{proof}

\begin{theorem}[формула дополнения]\thmslashn
	
	$\Gamma(p) \Gamma(1 - p) = \frac{\pi}{\sin p \pi} $ при $p \in (0,1)$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\Gamma(p) \Gamma(1- p) = \Gamma(1) B(p, 1- p) = B(p, 1- p) = \int\limits_0^{+\infty} \frac{t^{p-1}}{1+t} \,dt = \frac{\pi}{\sin \pi p}$
	
	Докажем, что такой интеграл равен именно этому в следующем семестре.
\end{proof}


\begin{theorem}[формула Эйлера-Гаусса]\thmslashn
	
	$\Gamma(p) = \lim\limits_{n \to \infty} \frac{n^p(n-1)!}{p(p+1)\dots(p+n - 1)}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\Gamma(p) = \int\limits_0^{+\infty} x^{p-1} e^{-x} \,dx = \int\limits_1^0 (- \ln t)^{p-1} t(-1) \frac{dt}{t} = \int\limits_0^1 (\ln \frac1t)^{p-1} \,dt$
	
	Замена переменной. $e^{-x} = t \;\;\; x = -\ln t \;\;\; dx = -\frac{dt}{t}$
	
	$\ln \frac1t = \lim\limits_{n \to \infty} n(1-t^{\frac1n})$
	
	$\implies \Gamma(p) = \int\limits_0^1 \lim\limits_{n \to \infty} (n(1-t^{\frac1n}))^{p-1} \,dt \overset{?}{=} \lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_0^1 (n(1 - t^{\frac1n}))^{p-1} \,dt = \lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_0^1 n^{p-1}(1 - u)^{p-1} n u^{n-1} \,du =\\= \lim\limits_{n \to \infty} n^p \int\limits_0^1 u^{n-1} (1- u )^{p-1} \,du = \lim\limits_{n \to \infty} n^p \frac{\Gamma(p)\Gamma(n)}{\Gamma(n + p)} = \lim\limits_{n \to \infty} n^p \frac{(n-1)!}{p(p+1)...(p+n-1)}$
	
	Замена переменной $u = t^{\frac1n} \;\;\; u^n = t\;\;\; nu^{n-1} \,du = dt$

	Последнее равенство -- т.к.:
	
	$\Gamma(n + p) = (n + p -1) \Gamma( n + m - 1) = ( n + p - 1)(n + p - 2) \Gamma(n + p -2) = ( n + p - 1) (n + p - 2)...p \Gamma(p)$
	
	Осталось только понять, почему верно равенство с вопросиком -- т.е. почему можно менять предел и интеграл. 
	
	$(n(1-t^{\frac1n}))'_n = (1 - t^{\frac1n}) + n(-1)\ln t \cdot t^{\frac1n} \cdot (-\frac1{n^2}) =1 - t^{\frac1n} + \frac1n\ln t \cdot t^{\frac1n}= t^{\frac1n} (t^{-\frac1n} - 1  - \frac1n \ln \frac1t) =\\= t^{\frac1n} (1 + r - 1 - \ln(1 + r))  = t^{\frac1n} (r - \ln(1 + r)) > 0 $
	
	$\frac1{t^{\frac1n}} = 1 + r$
	
	Т.е. $(n(1 - t^{\frac1n}))^{p-1}$ возрастает по $n$ при $p \ge 1$ (можно пользоваться теоремой Леви), и убывает по $n$ при $p \le 1$ (пользуемся теоремой Лебега, мажоранта $n = 1$, $(1- t)^{p-1}$ -- суммируема.).
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $\int\limits_0^{+\infty} e^{-x^p} \,dx = \int\limits_0^{\infty} \frac{1}{p} y^{\frac1p - 1} e^{-y} \,dy = \frac1p \Gamma(\frac1p) = \Gamma(\frac1p + 1)$
		
		Замена переменной:
		
		$y = x^p \;\;\; x = y^{\frac1p}$
		
		$dx = \frac1{y^{\frac1p - 1}} \,dy$
		
		
		\item $\int\limits_0^{\frac{\pi}{2}} \sin^{p - 1} x \cos^{q - 1} x \, dx = \frac12 \int\limits_0^1 t^{\frac{p}{2} - 1}(1 - t)^{\frac{q}{2} - 1} \,dt = \frac12 B(\frac{p}{2}, \frac{q}{2})$
		
		Замена переменной:
		
		$t = \sin^2 x$
		
		$dt = 2\sin x \cos x \,dx$
		
		В частности, $\int\limits_0^{\frac{\pi}{2}} \sin^{p - 1}x \,dx = \int\limits_0^{\frac{\pi}{2}} \cos^{p - 1} x \,dx = \frac12 B(\frac{p}{2}, \frac12) = \frac12 \frac{\Gamma(\frac{p}{2})\sqrt{n}}{\Gamma(\frac{p+1}{2})}$
		
		\item Объем $n$-мерного шара.
		
		$V_n(r)$ -- объем $n$-мерного шара радиуса $r$.
		
		$V_n(r) = C_n r^n $
		
		$V_1(r) = 2r$
		
		$V_2(r) = \pi r^2$
		
		$V_n(1) = \int\limits_{-1}^1 V_{n-1}(\sqrt{1 - x^2}) \, dx = 2C_{n-1} \int\limits_0^1 (\sqrt{1 - x^2})^{n-1} \,dx \color{red} = \color{black}$
		
		$x = \sin \phi, \;\; dx = \cos \phi \,d\phi$
		
		$\color{red} = \color{black} 2C_{n-1} \int\limits_0^{\frac{\pi}{2}} \cos^n \phi \, d \phi = 2C_{n-1}\cdot  \frac12 \frac{\Gamma(\frac{n+1}{2})\sqrt{\pi}}{\Gamma(\frac{n}{2} + 1)}$
		
		$\implies C_n = C_{n-1} \sqrt{\pi} \frac{\Gamma(\frac{n+1}{2})}{\Gamma(\frac{n}{2} + 1)} = C_{n-2} \pi \frac{\Gamma(\frac{n+1}{2})\Gamma(\frac{n}{2})}{\Gamma(\frac{n}{2} + 1) \Gamma(\frac{n+1}{2})} = ... = c_1 \pi^{\frac{n-1}{2}} \frac{\Gamma(\frac32)}{\Gamma(\frac{n}{2} + 1)} = 2 \pi^{\frac{n-1}{2}} \cdot \frac{\frac12 \Gamma(\frac12)}{\Gamma(\frac{n}{2}+ 1)} = \frac{\pi^{\frac{n}{2}}}{\Gamma(\frac{n}{2} + 1)}$
	\end{enumerate}
\end{example}

\Section{12. Криволинейные интегралы.}{Никифоровская Анна}

\Subsection{\S1. Криволинейные интегралы}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Криволинейный интеграл первого рода (по длине дуги).
	
	$\gamma\;\;:\;\;[a,b] \to \R^n$ гладкая кривая.
	
	
	$f$ определена на $\gamma([a,b])$
	
	$\int\limits_{\gamma} f\, ds := \int\limits_a^b f(\gamma(t)) \norm{\gamma'(t)} \,dt$
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Не зависит от параметризации.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\tilde{\gamma} \;\;:\;\; [c,d] \to \R^n \;\;\; \gamma = \tilde{\gamma} \circ \tau$
			
			$\tau\;\;:\;\; [a,b] \to [c,d]$
			
			$\int\limits_a^b f(\gamma(t)) \norm{\gamma'(t)}\,dt = \int\limits_a^b f(\tilde{\gamma}(\tau(u))) \norm{\tilde{\gamma}'(\tau(u))\cdot \tau'(u) } \,du =\\=
			\int\limits_a^b f(\tilde{\gamma}(\tau(u))) \norm{\tilde{\gamma}'(\tau(u))} \tau'(u)\, du = \int\limits_c^d f(\tilde{\gamma}(v)) \norm{\tilde{\gamma}'(v)} \,dv$
		\end{proof}
		
		\item Не зависит от направления.
		
		\item Линейность по функции $f$.
		
		$\int\limits_{\gamma} (\alpha f + \beta g) \,ds = \alpha \int\limits_{\gamma} f\, ds + \beta \int\limits_{\gamma} g\, ds$
		
		\item Аддитивность.
		
		$\int\limits_{\gamma_1 \cup \gamma_2} f\, ds = \int\limits_{\gamma_1} f\, ds+\int\limits_{\gamma_2} f\, ds$
		
		($\gamma_2$ начинается там, где заканчивается $\gamma_1$).
		
		\item $\int\limits_{\gamma}1\,ds = l(\gamma)$ -- длина кривой.
		
		$ l(\gamma) = \int\limits_a^b \norm{\gamma'(t)}\, dt$
		
		\item $\tilde{\gamma} \;\;:\;\; [0, S] \to \R^n$ -- натуральная параметризация $\gamma$.
		
		
		$\int\limits_{\gamma} f\,ds = \int\limits_0^S f (\tilde{\gamma}(t)) \, dt$
		
		Надо лишь понять, что $\norm{\tilde{\gamma}'} = 1$
		
		$\int\limits_0^s \norm{\tilde{\gamma}'(t)}\,dt = l(\tilde{\gamma}\Big|_{[0,s]}) = s$
		
		Дифференцируем по $s$: $\norm{\tilde{\gamma}'(s)} = 1$
		
		\item $f \le g \implies \int\limits_{\gamma} f\, ds \le \int\limits_{\gamma} g\, ds$
		
		\item $\abs{\int\limits_{\gamma} f\,ds} \le \int\limits_{\gamma} \abs{f} \, ds \le \max\abs{f} \cdot l(\gamma)$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$-\abs{f} \le f\le \abs{f}$ -- пользуемся этим.
			
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{exerc}\thmslashn
	
	$\int\limits_{\gamma} f\,ds = \lim \sum\limits_{k = 1}^{n} f(\gamma(\xi_k)) l(\gamma\Big|_{[t_{k-1}, t_k]})$
\end{exerc}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Можно все это определить и для кусочно-гладкой кривой. (На каждом кусочке есть формула, потом все просуммировали)
\end{remark}


\begin{definition}\thmslashn
	
	Дифференциальная форма первого порядка.
	
	$\omega = f_1 \,dx_1 + f_2 \, dx_2 + \dots + f_n \,dx_n$
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Криволинейный интеграл второго рода (интеграл от дифференциальной формы)
	
	$\int\limits_{\gamma} \omega = \int\limits_{\gamma} f_1 \,dx_1+...+f_n \,dx_n := 
	\int\limits_a^b (f_1(\gamma(t))\gamma_1'(t) + f_2(\gamma(t))\gamma_2'(t)+...+f_n(\gamma(t)) \gamma_n'(t)  ) \,dt$
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Не зависит от параметризации.
		
		$\gamma = \tilde{\gamma} \circ \tau \;\;\; \tau \;\;:\;\; [a,b] \to [c,d]$ строго монотонна.
		
		$\int\limits_{\gamma} \omega = \int\limits_a^b \sum\limits_{k  = 1}^{n} f_k(\gamma(t)) \gamma_k'(t) \, dt = \int\limits_a^b \sum\limits_{k = 1}^{n} f_k(\tilde{\gamma}(\tau(t))) \tilde{\gamma}'_k(\tau(t)) \tau'(t)\,dt = \int\limits_c^d \sum\limits_{k = 1}^{n} f_k(\tilde{\gamma}(u))\tilde{\gamma}'_k(u) \,du$
		
		\item Смена направления меняет знак интеграла.
		
		\item $\vec{f} = (f_1, f_2,...,f_n)$
		
		$\int\limits_{\gamma} \omega = \int\limits_{\gamma} \left<\vec{f} , \vec{\sigma} \right> $, где $\vec{\sigma}$ -- единичный касательный вектор.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\int\limits_{\gamma} \omega = \int\limits_a^b \sum f_k(\gamma(t)) \gamma'_k(t) \, dt$
			
			$\vec{\sigma}(t) = \frac{\gamma'(t)}{\norm{\gamma'(t)}}$
			
			$\int\limits_{\gamma} \left< \vec{f}, \vec{\sigma} \right> = \int\limits_a^b \left<\vec{f}(\gamma(t)), \frac{\gamma'(t)}{\norm{\gamma'(t)}} \right> \norm{\gamma'(t)}\, dt = \int\limits_a^b \sum f_k(\gamma(t)) \gamma'_k(t) \, dt$
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}